【《黑社會》吹雞】資深演員王鍾病逝本月20日設靈

曾拍攝《武狀元蘇乞兒》、《人海孤鴻》以及《凶榜》等電影的資深藝人王鍾（原名姜佩君）日前因病離世，享年74歲，喪禮將於4月20日於紅磡寰宇殯儀館設靈，翌日出殯。

喺《武狀元蘇乞兒》入面，王鍾（中）飾演「莫長老」。

王鍾被尊稱為寫實警匪片的導演祖師。《黑社會》飾演吹雞

王鍾1969年加入邵氏擔任武師，於70、80年改任演員，曾演出多齣麗的電視警匪劇如《大丈夫》、《大控訴》等，其後再轉拍電影，演出超過70部電影，當中包括與周星馳合作的《武狀元蘇乞兒》；1980年首執導筒，自編自導自演《金手指》，當時更開創了寫實警匪片之先河，亦被尊稱為寫實警匪片的導演祖師。

王鍾，黃霑，周潤發

1990年他淡出電影圈，有指曾移居澳洲，近年回流香港，王鍾的弟弟是藝人王青（大口青），表弟則是姜大偉，姜大偉受訪時，指曾從朋友口中聽到表哥離世的消息，但因已失聯數十年，未能聯絡到其家人：「我哋搵到王鍾姨甥嘅電話，但佢冇覆，可能想低調啦，我都係想睇有乜嘢可以幫手。」姜大偉說跟王鍾小時候感情不俗，住樓上樓下，經常一齊落街玩，是兒時玩伴。

九點鐘 有骨氣

八點鐘🤔

係咩

昨晚先睇完.......

你得嗰兩間賓妹吧！

rip

唔怪得姜大偉話no outside contact 原來一直無聯絡

「你得嗰兩間灣仔乞衣發霉賓妹吧」

灣仔領導？你得嗰兩間灣仔乞衣發霉賓妹吧，唔係我掟錢捧你你有今日？吹雞哥，吹懵你呀吹

唔好搞碌棍啦...

個樣咁似KB

約咗大D都夠膽遲到

張徹第二代弟子，邵氏片做配角，幾中意佢，但冇乜星運
好似未結過婚？應該都過得唔係幾開心

邵氏雖然多人，不過有主角命嘅始終都係唔多

2021

係，競爭太大，同代弟子亦太出色，狄龍高大打得，姜大衛武俠版周慕雲，陳觀泰直情係拳王

不過配角都緊要，一套戲點都有唔同角色，粵語片同邵氏都係輸出好多人才技術

有市井小人物味嘅演員，好似韓國材、王鐘，都係香港特色

同埋嗰陣重興好多武俠武打片，食住成個大勢拍動作片又識做戲，好睇

薑汁巴中意睇邊個導演嘅武俠片，我張徹睇得多啲，好中意刺馬、報仇、大決鬥

張徹一定多，因為基本上佢專拍武俠片，又拍得最多
胡金銓，大醉俠、龍門客棧，徐克基本上都跟好多胡金銓
楚原叔，拍好多古龍，三少爺的劍、多情劍客無情劍

嗰陣桂治洪跟張徹都拍過啲動作戲，有套唔係古裝武俠，係時裝動作，王鍾做男主角，憤怒青年

後期徐克蝶變。程小東嗰啲

有新同好

好似都入過大戲帖

冇咩印象有入過

以前真係好多高質武俠片，角色有血有肉
而家成日玩特技慢鏡